【逃稅風暴】內媒：范冰冰姊弟被限制出境 涉陰陽合同案

【逃稅風暴】內媒：范冰冰姊弟被限制出境 涉陰陽合同案

內地《經濟觀察報》報道，江蘇警方已介入內地知名女星范冰冰的陰陽合同案，范冰冰身邊多名工作人員被警方採取監視居住等強制措施，而范冰冰及其弟弟范丞丞則被限制出境。

消息人士介紹，范冰冰一案源於今年5月底崔永元在其網絡上的舉報。該報多次通過電話及手機短信等方式，聯絡范冰冰及其身邊工作人員，但他們的手機均一直處於或關機、或飛線、或沒有回應的狀態。

范冰冰被警方逮捕的消息，早在昨晚已經傳出，或與此前崔永元舉報的陰陽合同有關。被傳為爆料者的知名媒體人楊錦麟和羅昌平分別向記者否認此消息，羅昌平稱「范目前應該沒事，是公司的人員。」

一張截圖在朋友圈廣泛傳播，其顯示「楊錦麟和我說：范冰冰剛被抓了。」楊錦麟其後向內媒稱，「我不知道（說我知道范冰冰被抓的事）是什麽人傳出來的，跟我一點關係也沒有。我不認識這個人（指發佈微信截圖的人）是誰，我不知道傳聞中的這個事。」隨後，楊錦麟再發佈消息辟謠：「這個人是誰，我不認識，消息源參考羅昌平。」

前一天晚上，羅昌平曾發佈微博，稱范冰冰陰陽合同案有最新進展，「六月初，某上市公司財務人員參與到范冰冰系列公司應急處理，並代表後者分別接受了京蘇新和總局的稅務調查。七月初，因涉嫌隱匿故意銷毀會計憑證罪，此上市公司財務人員及范冰冰公司一法人代表、一財務主管、一行政助理已被警方採取司法強制措施。近日案情再次突破，范的一名經紀人泥足其中。目前，范冰冰本人在北京家裏。」這條微博現在已被刪除。

羅昌平其後通過短訊回覆記者：「以我昨天發的為準，范目前應該沒事，是公司的人員。」

與此同時，舉報「陰陽合同」的崔永元亦向記者表示，他並不知道這件事，也是從網絡上看到的這個消息（指范冰冰被抓），還不知道真假。

記者多方聯絡范冰冰工作室，尚未得到回覆。

《經濟觀察報》/搜狐娛樂

蝗怕出名豬怕肥

喺支那賺夠就好收手
而家咁係抵死

肯俾啲老細出下火 咪咩事都無囉

唔明做乜無啦啦造佢？得罪咗邊個？

老細話佢樣衰

佢係軍方背景
依家習搞緊軍隊啲人

幾時到，等一下，我有老公

原來前日宣布退出娛樂圈 咁容易放你走咩

女星范冰冰與李晨合作《武媚娘傳奇》擦出愛火，男方去年9月范冰冰的36歲生日求婚成功。不過范冰冰之前被爆出逃稅疑雲，引來政府查稅，接著還傳出和李晨註銷大陸國籍和戶口，將名下三百多億台幣轉到美國，讓她從美國返回大陸後已甚少露面。范冰冰今（26日）被爆宣布要退出娛樂圈，因為李晨宣布要當爹了！

做名星做到有一百億
充公啦

關走資問題事多

唔分畀阿爺